善心小店送暖：辛苦得嚟開心 政府無情 民間自救 失業壯年等派飯

節錄

善心小店送暖：辛苦得嚟開心
政府無情 民間自救 失業壯年等派飯

【本報訊】港府抗疫不力，本港經濟受疫情重挫，百業蕭條，打工仔需減薪甚至被裁員，失業人數接近26萬，創16年來新高。普羅基層在政府「商家為先」抗疫政策下未能受惠，更面臨三餐不繼。然而政府無情，民間自救，旺角太子區多間食店及車行向基層派飯送暖，有人出身草根希望回饋社會、有人每月派出6,000個飯盒，有人發現多了中年人及年輕人輪候。他們指現時社會氣氛沉重，能做的是繼續為基層送上窩心暖意，盼一起渡過難關。

相關新聞：忍受途人目光「為生存冇得揀」

位於太子基隆街的「愛心飯團」，創辦人黃國權本身經營車行，派飯是他的「副業」。今年開始，疫情來勢洶洶，眼見社會經濟受到嚴重打擊，。。。。。。。。。。。。。一定要講多謝同身體健康，唔可以用有色眼光對佢哋，畀佢哋覺得係尊重，而唔係施捨」。他說希望對方明白逆境只是一時的事，終能捱過困境。

■太子食店「阿媽靚湯」獲熱心人士贊助派發素食飯盒送暖，每日下午都有大批市民排隊輪候。

八號風球照排隊

每天早上，車水馬龍的太子彌敦道總有一條人龍，各人拿着籌號於齋舖「百寶齋廚」外守候，只。。。。。。。。。。。。。。餐廳開業六年，負責人高女士於疫情下每天早午合共派發800個飯盒。

疫情下各行業步入寒冬，不少壯年人士淪為失業大軍，。。。。。。。。。。。。。，淪為失業大軍輪候免費飯。

太子區內有不少補習社，惟疫情下長時間停課，補。。。。。。。。。。。，三小時後每個輪候者都拿着飯盒安心離開。

高女士雖然每天派飯，。。。。。。。。。。。。，不諱言明年5月租約期滿後若業主加租，極可能要結業。

區內另一善心食肆「徐記廚房」，。。。。。。。。。。。。，已遞上飯盒給店外輪候人士。

「愛心飯團」黃國權

「百寶齋廚」高女士

清潔工拉隊「懲罰」

過去一年多的社會運動與疫情，徐媽媽將不定期派飯改為每周舉行，更與義工組織「初見」、土炮湯水店「到家元朗」合作派飯幫助基層。當日所見，義工向街上清潔工遞上飯盒，弓着腰在垃圾房工作的清潔姨姨隨即展開笑顏，稱「返屋企有得食」。徐媽媽憶述一次清潔工拉隊「懲罰」徐記廚房，叮囑她一定要照單收錢，令她深深感動。

同區另一間食店「阿媽靚湯」6月獲熱心人士贊助派發素食飯盒送暖，。。。。。。。。。。。，廚師要由午市高峯時段直落到落場時段，但「辛苦得嚟開心」。

「徐記廚房」徐媽媽

「阿媽靚湯」劉先生

人間有情 !